\clearpage
\skyr{Lina Antanaitytė}{LA}{subsection}

\songd{Ačiū tau}{}{
    K[G\transp{1}]{ai} sakai man ką nors gero, kai sak[D]{ai},
    Sniego pūgą mano sieloj ištirpd[G]{ai}.
    T[C]{a}vo spindu[G]{lė}lio – d[D]{ie}viška gal[G]{ia}.
    [C]{A}čiū t[G]{a}u, kad t[D]{u} esi šal[G]{ia}!

    }{
    Pasakyk man, kaip prakalbinti medžius?
    Kaip paglostyt vėją, lietų ir paukščius?
    Tavyje vaikystė man šypsosi šviesi.
    Ačiū tau, kad tu tiesiog esi!


    Pasakyk man, pasakyk man, ką jauti,
    Kai tu kitą širdį širdimi lieti?
    Tavo širdyje – gerumo karalystė.
    Ačiū, kad leidi joje pasiklysti!
}

\songg{Saulės vaikas}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    Baltap[D\transp{3}]{ū}kis s[A]aulės va[D]ikas
    Seno v[A]{ė}jo klausin[D]{ė}ja,
    Kur jis buvo, k[A]{ą} su[D]{ti}ko,
    Ką pas[A]aulyje reg[D]{ė}jo? &
    Begal[G]ybėj jūra sk[D]{ę}sta,
    Saulės va[G]ikas pilį st[D]ato.
    Pasod[G]{in}s aplinkui s[D]odą –
    Tokią [A]{viz}iją jis m[D]ato.\end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth}}
    \pr{
    Va[D]ikas br[A]{en}da j[D]{ū}ros krant[A]u, jūros krant[D]u,
    S[D]aulė ir v[A]{ė}jas br[D]{en}da kart[A]u, brenda kart[D]u.
    Aš širdi[G]{mi} jų kalbą girdži[D]u, girdžiu,
    Šird[A]{im} girdžiu, girdži[D]u.
    }\end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    Aš girdžiu, nes sieloje skamba
    Vėjo atnešta daina
    Apie dieviškąją Meilę,
    Kuri visad amžina.

    Apie žalią liepų šokį,
    Žvaigždeles dangaus delnuos,
    Apie debesis spalvotus,
    Besiganančius kalnuos.
    &
    Mažas vaikas kai buvau
    Draugavau su lauko vėju,
    O jis pasakojo man,
    Ką pasaulyje regėjo...

    Apie žalią liepų šokį,
    Žvaigždeles dangaus delnuos,
    Apie debesis spalvotus,
    Besiganančius kalnuos.
    \end{tabular}
}


\songg{Žolėje sėdi vakaras}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    [Am]{Žo}lė[Dm\transp{2}]{je} sėdi v[G]akaras [C]{šil}[Am]{tas},
    Žolė[Dm]{je} sėdi m[G]ano draug[C]ai –[Am]
    Kaip žol[G]ynai ža[Em]{li}, kaip med[C]eliai aukš[Am]{ti},
    Kaip links[Dm]{mi} gintar[G]iniai žiog[C]ai. [(Am)] &
    Žolėje sėdi vakaras šiltas,
    Žolėje sėdi mano draugai.
    Aš taip pat šalia jų žolėje atsisėsiu –
    Juk esame pievų vaikai.
    \end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth}}
    \pr{
    O žolė taip banguoja, kaip jūra banguoja,
    Ir kvepia kaip kvepia medus.
    Lyja saule ir lyja ant rankų ir kojų
    Žvaigždėm apsikaišęs dangus.}
    \end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    Žolėje braido vakaro vėjas,
    O su juo ir mūsų daina.
    Ąžuoliuką sodinam šalia liepužėlės,
    Kad ji nelinguotų viena.
    &
    Žolėje braido vakaro vėjas,
    O su juo ir mūsų daina.
    Sėdi jaunas bernelis šalia mergužėlės,
    Kad ji neliūdėtų viena.
    \end{tabular}
}


\songt{Pasaulio siela}{}{
    Švies[C]os keliu   (×2)
    Su S[G]aule Meilė skre[C]nda
    Ir [Am]{mu}zika   (×2)
    Susk[G]{am}ba širdyj[C]e.
    Mat[Dm]{au} Žemelę
    Aš ant Dievo r[G]{an}kos,
    Sūp[C]{uo}jamą Vis[G]atos
    Lopšyj[C]e.
    }{
    Matau laivus   (×2)
    Iš debesų nupintus,
    Spalvotus ežerus   (×2)
    Dangaus žydrom akim...
    Ar moki Žemės
    Metraštį skaityti,
    Matyti, kas nematoma
    Širdim?

    \pr{
    Kiekv[C]{ie}no mūsų širdį
    Pas[G]aulio siela [C]{gir}di,
    O t[C]u ar savyje girdi
    Pas[G]aulio [C]{šir}dį?
    }
    }{
    Ar tu girdi   (×2)
    Mintis ir trapią tylą,
    Ir pasakas   (×2)
    Klajojančias laukais?
    Į dangų Žemė
    Aitvaru pakyla,
    Kai širdyse vėl tampame
    Vaikais.

    \textbf{Pried.}

    Ar tu žinai,   (×2)
    Ką akmenys galvoja,
    Kaip kvepia sniegas   (×2)
    Ir nenuorama lietus?
    Ką Žemė šneka
    Tau po kojom,
    Ir ką dainuoja
    Spindintis dangus?

    \textbf{Pried.}
}


\song{Po žalia pušim}{}{
    Mūsų j[C]{uo}ką laukuose žaliasp[G]{ar}niai medžiai s[C]{ė}jo
    Išsigandęs liūdes[G]ys vakaro keliu nu[C]{ė}jo
    \pr{
    O mes sė[F]{dė}jom po žalia žalia pu[C]{šim}
    O mes sė[G]{dė}jom po žalia žalia pu[C]{šim}
    }
    Burtų raktu atrakintos plaukė paslaptys upe
    Vaikščiojo gandrai po pievą pasiklydę žolėje

    Debesų balti vaikai saulės diską ritinėjo
    Laimės paukštei ant sparnų šoko ir dainavo fėja
}





\songd{Laimės šulinys}{}{
    [Am \transp{2}]{Šyp}sosi Saulė [Dm]{lai}mės šuliny
    S[G]uradau tą šulinį [Am]{aš} savoj širdy (2x2)
    S[G]aulę aš da[(Am)]{b}ar savy tu[Am]{riu}, (turiu)
    N[G]es kasdien iš[(Am)]{ šul}inio ge[Am]{riu}, (geriu),  (2x2)
    \ind [G]{Ge}[Am]{riu}, [G]{ge}[Am]{riu}, [G]{ge}[Am]{riu}, geriu, geriu \noind
    }{
    Akmenėliai kalbasi ant tako
    Viens kitam jie labas rytas sako
    Labas rytas aš sakau ir tau
    Kai tave iš ryto pamatau

    Vaikšto rūkas Saulę apsisupęs
    Baltoje migloj nuskendo ežerai ir upės
    Bet aš vis tiek žinau, kur tu esi
    Tavo juokas rūko debesy
}


\songt{Būti čia}{}{
    [A \transp{2}]Aš  kelio vidu[Dm]ry
    Klausa[A]usi vėjo [Dm]{bal}so
    Ir  T[F]o, kas kalba m[C]anyje
    Net[G]{ar}damas nei g[C]{ar}so...
    Taip keista būti čia...
    Ir paprastai nepaprasta
    Surasti, kas seniai, seniai
    Jau buvo lyg ir prarasta.
    }{
    Taip keista būti čia,
    Kur  tavo lietūs krenta,
    Kur laimės paukštė geltona
    Per mano žemę skrenda.
    Ir aš kartu skrendu,
    Ir aš lietum krentu,
    Ir nors kalbi be žodžių Tu,
    Aš viską suprantu.
    }{
    Aš sugrįžau čionai
    Ir vėl čionai sugrįšiu,
    O jeigu pasiklysiu,
    Vardu mane pašauk.
    Ir vėl man būki saule,
    Lietumi ir sniegu,
    Ir šiam keistam pasaulyje
    Tu vėl manęs palauk...
}


\songt{Krituolės žvaigždės}{}{
    Per [D \transp{2}]{pie}vų salas,
    Pro m[A]edžių vartus
    Keliauja dangus,
    Keli[D]auja dangus.
    }{
    Jis n[G]ori surinkti
    Krit[D]{uo}les žvaigždes.
    Gal m[A]atėte jas?
    Gal matėte j[D]as? (4×2)
    }{
    Gal supasi medžiuos?
    Gal spindi rasoj?
    Jos šviečia tamsoj!
    Jos šviečia tamsoj!

    Krito nukrito,
    Suspindo širdy.
    Gal vieną širdelėj
    Ir tu turi?
}

\songd{Mano stogas – dangus}{ž. Gintarės Stankutės}{
    Ledas l[D \transp{3}]{ū}žta ir aš suby[Em]rėsiu
    Kaip mė[A7]nulis – į saują žvaigždž[D]ių.
    Saulė teka ir aš ištekėsiu
    Tirpstant sniegui skaidriu upeliu.   (2×2)\pr{

    Mano [Em]{sto}gas – dangus...
    Mano l[D]ova – žolė...
    Mano [A7]durys – spalvinga,
    Rami pakel[D]{ė}.} }{
    Žvakė šviečia ir aš prašviesėju,
    Kad šalia manęs būtų šviesiau...
    Sodai žydi ir aš pražydėsiu,
    Kad bitelėms būtų linksmiau...   (2×2)\pr{

    Mano maistas – medus...
    Mano stalas – delnai...
    Mano turtas – tai viskas
    Aplink, kiek matai.}
}

\songd{Keliautojo dainelė}{ž. Gintarės Stankutės}{
    Sud[D \transp{2}]ie namai... sudie gimt[G]a tyla...
    Atl[A]eisk... nebegaliu susilaik[D]yti –
    Tos žvaigždės ir žolė tokia minkšta
    Išsiveda, sutinka ir palydi...

    Pasaulyje tiek daug gerų žmonių –
    Nebemąstau, ką valgyt, kur nakvoti...
    Seniai net savo lovos neturiu –
    Keliauju nesvarstydamas sustoti...\pr{

    Ir kojos p[G]ačios v[A]ejasi žingsni[D]us,
    Ir lūpos pačios veržiasi dainuoti –
    O Dieve, koks pasaulis nuostabus,
    Kad n[A]iekad net nedrįsčiau pasvaj[D]oti} }{
    Nudriskę batai... Panagių dirvos,
    Turbūt užtektų žemei nulipdyti..
    Bet akyse – lyg žuvys tvenkiniuos,
    Man blykčioja vaizdai nepamatyti...

    Tekėjo dienos – tirštos lyg medus...
    Pasaulis mažas... mums nepasiklysti...
    Ir dar.. žinai – ir saulė, ir lietus
    Visur toks pats.. Turbūt jau metas grįžti..

    \textbf{Pried.}

    Sveiki namai... Sveika gimta tyla
    Ar leisi nusiplaut dulkes, šaltini?
    Dabar žinau... dabar tikrai žinau –
    Nėra geriau man nieko už gimtinę...
}

\songd{O tu vis ieškai}{}{
    Kažk[C \transp{2}]am pilis –
    Ras[G]otas obuolys,
    Kažkam namai – tulpės ž[C]{ie}das.
    Kažk[E]as laimingas,
    Už[Am]{bur}tas ramumos,
    Klaj[G]oja po užmirštas p[C]{ie}vas.
    \pr{
    O [Am]tu vis ieškai,
    [E]{Vis} kažko dairaisi,
    Kai viskas taip ar[Am]ti, arti!
    Tau n[G]uo Pradžių Pradžios
    Į [Am]{Mei}lės  erdvę
    V[E]{ar}tai seniai atver[Am]ti.
    }
    }{
    Pušyno dvasią
    Kalbina upelis,
    Paskendęs saulėtam rūke.
    Rieškučiom semk
    Iš jo gerumą,
    Kad jis lydėtų ir tave.


    Jauki tyla
    Už rankų veda
    Širdies nuauksintu taku,
    Kur Meilė,kur dangus,
    Kur pievos žalios,
    Kur būti taip jauku,jauku
}

\songd{Pievoje}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2 - 10mm}p{\textwidth/2 + 10mm}}
    [Am \transp{5}]Pievoje gyvena Dievo [E]{min}tys.
    Jo knygą dievišką skait[Am]au.
    [A]Ant erškėčio dega s[D]aulė.
    Jos akys[A]e aš [E]viziją mata[A]u:

    Supasi sūpuoklėse mergaitė,
    Drugelis virpina sparnais,
    Dainuoja vėjas jai į ausį
    Apie medžius,
    Susipynusiais delnais. & \pr{[Am]Gal tai aš, o gal ir [E]tu esi?
    Gal ateities ta vizi[Am]ja šviesi?
    Keli[G]auja mintys dievišk[C]u taku,
    Kur viskas vi[G]ena ir l[D]aikas nesvarb[G]u...}

    Prie patvinusio laukų upelio
    Pieva puošias marga suknele.
    Kur mergaitė (pievų) drugelis
    Berniuko vaikiškam delne.\pr{

    Gal tai aš, o gal ir tu esi?
    Gal praeities ta vizija šviesi?
    Keliauja mintys dievišku taku,
    Kur viskas viena ir laikas nesvarbu...}\end{tabular}
}

